import shuffleArray from '../../../utils/shuffleArray.js'

const Questions_Geographie_Economieque = [
  {
    question: "Quelle est la capitale économique de l'Afrique du Sud ?",
    options: shuffleArray(['Johannesburg', 'Le Cap', 'Durban']),
    answer: 'Johannesburg',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de cacao en Afrique ?',
    options: shuffleArray(["Côte d'Ivoire", 'Ghana', 'Nigeria']),
    answer: "Côte d'Ivoire",
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Libye ?',
    options: shuffleArray(['Pétrole', 'Or', 'Café']),
    answer: 'Pétrole',
  },
  {
    question:
      "Quel est le principal partenaire commercial de l'Allemagne en Europe ?",
    options: shuffleArray(['France', 'Royaume-Uni', 'Italie']),
    answer: 'France',
  },
  {
    question: 'Quelle est la monnaie utilisée en Suisse ?',
    options: shuffleArray(['Franc suisse', 'Euro', 'Dollar']),
    answer: 'Franc suisse',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de vin en Europe ?',
    options: shuffleArray(['Italie', 'France', 'Espagne']),
    answer: 'Italie',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Norvège ?',
    options: shuffleArray(['Pétrole', 'Poisson', 'Bois']),
    answer: 'Pétrole',
  },
  {
    question: 'Quel pays africain est le plus grand producteur de pétrole ?',
    options: shuffleArray(['Nigeria', 'Angola', 'Algérie']),
    answer: 'Nigeria',
  },
  {
    question: 'Quelle est la capitale économique du Maroc ?',
    options: shuffleArray(['Casablanca', 'Rabat', 'Marrakech']),
    answer: 'Casablanca',
  },
  {
    question: 'Quel pays européen est le plus grand exportateur de fromage ?',
    options: shuffleArray(['Pays-Bas', 'France', 'Suisse']),
    answer: 'Pays-Bas',
  },
  {
    question: "Quelle est la principale exportation de l'Égypte ?",
    options: shuffleArray(['Gaz naturel', 'Coton', 'Pétrole']),
    answer: 'Gaz naturel',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de café en Afrique ?',
    options: shuffleArray(['Éthiopie', 'Ouganda', 'Kenya']),
    answer: 'Éthiopie',
  },
  {
    question: "Quelle est la principale exportation de l'Italie ?",
    options: shuffleArray(['Machines', 'Vêtements', 'Vin']),
    answer: 'Machines',
  },
  {
    question: 'Quel pays africain est le plus grand producteur de thé ?',
    options: shuffleArray(['Kenya', 'Malawi', 'Ouganda']),
    answer: 'Kenya',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la France ?',
    options: shuffleArray(['Aéronautique', 'Vin', 'Mode']),
    answer: 'Aéronautique',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de diamants en Afrique ?',
    options: shuffleArray(['Botswana', 'Afrique du Sud', 'Namibie']),
    answer: 'Botswana',
  },
  {
    question: "Quelle est la principale exportation de l'Espagne ?",
    options: shuffleArray(['Automobiles', 'Fruits', 'Textiles']),
    answer: 'Automobiles',
  },
  {
    question: 'Quel pays africain est le plus grand producteur de cuivre ?',
    options: shuffleArray([
      'Zambie',
      'République Démocratique du Congo',
      'Afrique du Sud',
    ]),
    answer: 'Zambie',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Belgique ?',
    options: shuffleArray(['Diamants', 'Chocolat', 'Automobiles']),
    answer: 'Diamants',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de sucre en Afrique ?',
    options: shuffleArray(['Afrique du Sud', 'Egypte', 'Kenya']),
    answer: 'Afrique du Sud',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Russie ?',
    options: shuffleArray(['Pétrole', 'Gaz naturel', 'Blé']),
    answer: 'Pétrole',
  },
  {
    question: 'Quel pays africain est le plus grand producteur de bananes ?',
    options: shuffleArray(['Cameroun', 'Ghana', 'Ouganda']),
    answer: 'Cameroun',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Suède ?',
    options: shuffleArray(['Machines', 'Bois', 'Véhicules']),
    answer: 'Machines',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de coton en Afrique ?',
    options: shuffleArray(['Burkina Faso', 'Mali', 'Bénin']),
    answer: 'Burkina Faso',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Pologne ?',
    options: shuffleArray(['Machines', 'Véhicules', 'Produits agricoles']),
    answer: 'Machines',
  },
  {
    question: 'Quel pays africain est le plus grand producteur de riz ?',
    options: shuffleArray(['Nigeria', 'Madagascar', 'Sierra Leone']),
    answer: 'Nigeria',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Grèce ?',
    options: shuffleArray(['Pétrole', 'Produits agricoles', 'Navires']),
    answer: 'Pétrole',
  },
  {
    question: 'Quel pays est le plus grand producteur de tabac en Afrique ?',
    options: shuffleArray(['Zimbabwe', 'Malawi', 'Zambie']),
    answer: 'Zimbabwe',
  },
  {
    question: 'Quelle est la principale exportation de la Turquie ?',
    options: shuffleArray(['Textiles', 'Automobiles', 'Machines']),
    answer: 'Textiles',
  },
  {
    question: 'Quel pays africain est le plus grand producteur de maïs ?',
    options: shuffleArray(['Afrique du Sud', 'Nigeria', 'Éthiopie']),
    answer: 'Afrique du Sud',
  },
]

export default Questions_Geographie_Economieque
